当您带上自己的计算时,在自主跑步者上运行工作流是完全免费的。 在公共存储库中运行工作流程也是免费的,即使在Github提供的强大跑步者上也是免费的。 Linux,Windows和MacOS以及不同尺寸的GitHub托管跑步者可用。如果您想用私人存储库来利用这些跑步者,则每分钟就会收取费用。不同的跑步者使用不同的分钟乘数(请参见表1.1)。在Linux上运行工作流程将减少每分钟免费的1分钟 - 如果您超过免费分钟,您将收取0.008美元的费用。 Windows在您的免费分钟内将燃烧的速度是两倍,之后每分钟燃烧的价格为0.08美元。
MacOS在您的会议分钟内将燃烧的速度更快10倍,并且当您达到所包含的会议记录的限制时,每分钟收取0.016美元的费用:

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{longtable}
% Note: It may be necessary to compile the document several times to get a multi-page table to line up properly
\begin{longtable}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{Operating system} & \textbf{Minute multiplier} & \textbf{Price per minute} \\ \hline
\endfirsthead
%
\multicolumn{3}{c}%
{{\bfseries Table \thetable\ continued from previous page}} \\
\endhead
%
Linux                     & 1                          & \$0.008                   \\ \hline
Windows                   & 2                          & \$0.080                   \\ \hline
macOS                     & 10                         & \$0.016                   \\ \hline
\end{longtable}

\begin{center}
表1.1  ---  Github托管跑步者的定价
\end{center}

这就是为什么我将Linux用于本书中的大多数示例的原因,以及为什么我始终鼓励客户在Lin ux上运行尽可能多的工作量。

如果您使用GHEC或团队计划,并且需要具有更多功能的机器,那么您可以利用更大的Github托管跑步者。它们按分钟收费(请参见表1.2),并具有其他功能,例如静态IP范围:

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{longtable}
% Note: It may be necessary to compile the document several times to get a multi-page table to line up properly
\begin{longtable}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{vCPUs} & \textbf{Linux} & \textbf{Windows} & \textbf{macOS} \\ \hline
\endfirsthead
%
\multicolumn{4}{c}%
{{\bfseries Table \thetable\ continued from previous page}} \\
\endhead
%
2              & \$0.008        & \$0.016          &                \\ \hline
3              &                &                  & \$0.08         \\ \hline
4              & \$0.016        &                  &                \\ \hline
8              & \$0.032        & \$0.064          &                \\ \hline
12             &                &                  & \$0.32         \\ \hline
16             & \$0.064        & \$0.128          &                \\ \hline
32             & \$0.128        & \$0.256          &                \\ \hline
64             & \$0.256        & \$0.512          &                \\ \hline
\end{longtable}

\begin{center}
表1.2  ---  较大跑步者的每分钟率
\end{center}

\begin{myTip}{私人网络}
除静态IP范围外,您还可以使用Azure专用网络将Github托管的跑步者直接连接到您的资源。在撰写本文时,此功能仍在Beta中,可能会改变。有关更多信息,请参见以下链接: \url{https://docs.github.com/en/enterprise-cloud@latest/admin/configuration/configuringprivate-networking-for-hosted-compute-products/about-networkingfor-hosted-compute-products}
\end{myTip}

GitHub操作还消耗了存储 - 例如,用于日志,工作流伪像或缓存。如果您超过了随附的存储空间,则每天每GB的费用为0.008美元。

请记住,定价可能会发生变化,并请参阅GITHUB文档以获取最新信息(\url{https://docs.github.com/en/billing/managing-billing-forgithub-actions/about-billing-for-github-actions})。

并学习GitHub的操作并尝试工作流程 - 只需在公共存储库中做所有事情,您就不必付费,要么进行计算或存储。