GitHub不仅仅是托管和共享代码的平台。随着来自世界各地的数百万开发人员在各种类型和规模的项目上进行合作,它已成为开源社区的跳动之心。借助GitHub操作,GitHub现在拥有自己的工作流平台,使工程师和开发人员可以自动化各种重复的工程任务 - 从连续集成(CI)和连续部署(CD)到esseaponOps,自动问题,自动解决问题和ChatOps。

这本书将向您展示如何在日常生活中充分利用GitHub的动作。这是一本实用的书 - 因此,我们将尽可能多地做,并与各个食谱一起解释理论。

\mySubsectionNoFile{}{适读人群}

如果您正在寻找一种学习GitHub动作的实用方法,那么本书适合您,无论您是软件开发人员还是DevOps工程师。如果您已经独自发挥了动作,但想了解更多;您有其他CI/CD工具的经验,例如Jenkins或Azure Pipelines;或者您是这个主题的新手 - 没关系,您会发现这本书有帮助。

为了从本书中学习,您应该对至少一种编程或脚本语言,git作为版本控制系统以及基础架构主题(例如Docker,Linux和Windows Filesystems以及身份验证)有基本的了解。

\mySubsectionNoFile{}{本书内容}

第1章,GitHub Actions工作流程,将向您介绍GitHub Actions工作流以及您可以对它们做什么。您将了解YAML的基础知识,触发工作流程的事件和表达方式,以及如何使用市场上的GitHub动作来自动化各种任务。

第2章,创作和调试工作流程,将教您最佳实践来创作工作流程:如何使用Visual Studio Cod e和GitHub代码和各种加载项来有效地创建,编辑和运行工作流程,并使用功能强大的Linter s检查它们,并在分支机构中开发它们,并在本地运行它们。您还将学习如何调试它们并打开高级记录。

第3章,构建GitHub动作,解释了GitHub动作的不同类型,您将学习如何使用输入和输出。
您将编写自己的Docker容器操作,打字稿操作和复合操作。

第4章工作流运行时,关于工作流的不同运行时选项。您将学习如何在Docker容器和Kuberne tes中使用GitHub Actions Controller(GHAC)在Docker容器和Kubernetes中使用不同的GitHu b托管跑步者,以及如何设置和扩展短暂的自托运动员。

第5章,使用GitHub操作在GitHub中自动化任务,将向您展示如何使用essue-ops自动化GitHu b中常见任务。您将学习如何使用GitHub应用程序进行身份验证,使用GitHub\_Token和Work flow权限,使用GitHub CLI来自动化任务,使用环境进行批准和检查,并使用可重复使用的工作流和复合操作来共享工作流程和杂志的逻辑。

第6章构建和验证您的代码是关于CI的。您将学习如何使用相同的工作流程构建和测试代码的不同版本,使用CodeQl中的代码中的安全漏洞,将软件材料清单(SBOM)附加到您的版本中,自动化软件的版本操作,并使用缓存来加快工作流程。

第7章,使用GitHub操作发布您的软件,涵盖连续交付和连续部署。您将学习如何使用Open ID Connect(OIDC)安全地部署到云以及如何将容器部署到Kubernetes - 无论是Microsoft A zure Kubernetes服务(AKS),Google Kubernetes Engine(GKE)还是Elastic Container Servi ces(ECS)。您还将学习如何将依赖关系与github操作一起使用,以完全自动化依赖关系的更新。

\mySubsectionNoFile{}{环境配置}

您将需要以下内容：

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{longtable}
% Note: It may be necessary to compile the document several times to get a multi-page table to line up properly
\begin{longtable}{|l|l|}
  \hline
  \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Software/hardware\\ covered in the book\end{tabular}} &
  \textbf{OS requirements} \\ \hline
  \endfirsthead
  %
  \multicolumn{2}{c}%
  {{\bfseries Table \thetable\ continued from previous page}} \\
  \endhead
  %
  GitHub &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}All operating systems are compatible. You will need an account\\ on https://github.com.\end{tabular} \\ \hline
  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Visual Studio\\ Code\end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}All operating systems are compatible. If you want, you can use GitHub\\ Codespaces for all recipes. In this case, you don’t have to install anything\\ locally. If you want to work locally, then you’ll need Visual Studio Code\\ (https://code.visualstudio.com/download) and the\\ subsequent tools.\end{tabular} \\ \hline
  Git &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Only required if you work locally. All operating systems are compatible.\\ You should have an up-to-date version of Git installed (at least\\ version 2.23).\end{tabular} \\ \hline
  GitHub CLI &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Only required if you work locally. Install the GitHub CLI (https://\\ cli.github.com/).\end{tabular} \\ \hline
  Node.js &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Only required if you work locally. You’ll need an up-to-date version of\\ Node.js (I’m using 21 at the time of writing). All operating systems are\\ compatible. Download the latest version here: https://nodejs.\\ org/en/download/current.\end{tabular} \\ \hline
  Docker &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Only required if you work locally. Get Docker for all operating systems\\ here: https://docs.docker.com/get-docker/.\end{tabular} \\ \hline
  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Azure and the\\ Azure CLI\end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}For some chapters, you’ll need an Azure account and the Azure CLI. A\\ free test version will be sufficient (https://azure.microsoft.\\ com/en-us/free). If you want to work locally, you’ll also need the\\ Azure CLI.\end{tabular} \\ \hline
  \end{longtable}

所有食谱都可以使用公共存储库中的免费GitHub帐户来完成。您可以使用github代码在虚拟环境中执行任何操作。这将消耗您每月的120个免费小时(与GitHub Pro一起使用180个小时)。请注意。使用免费时间后,您必须每分钟为代码付费。

\mySubsectionNoFile{}{下载源码}

可以从 GitHub 下载本书的示例代码文件，网址为 \url{https://github.com/PacktPublishing/github-actions-cookbook}。如果代码有更新，将在 GitHub 库中更新。

还有丰富的书籍和视频目录中的其他代码包，可在 \url{https://github.com/PacktPublishing/} 上找到。快来看看吧！
